{
  "metadata": {
    "exam_type": "111",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "海巡法規（包括國家安全法、臺灣地區與大陸地區人民關係條例、海岸巡",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "51240"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "海巡艦在彭佳嶼北方 18 浬查獲本國籍漁船甲載運 1000 箱私菸,漁船船\n長坦承該批私菸係在彭佳嶼北方 50 浬向蒙古籍小貨輪乙接駁,海巡艦\n復於彭佳嶼北方 60 浬發現乙貨輪,請說明海巡人員執法依據?(15 分)\n及甲乙兩船違反之法規?(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "海巡艦於三貂角東北方 35 浬處海面發現大量油污,經雷情系統回放鎖\n定外國籍貨輪。請說明海巡執法相關法令依據(15 分)及後續登檢處置\n作為。(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依公務人員行政中立法規定,選舉委員會發布下列何項選舉期間,各海巡隊長應禁止政黨、公職 候選人或其支持者之造訪活動?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "公告候選人名單之日起至投票日止",
        "B": "公告候選人名單之日起至公告當選人名單日止",
        "C": "選舉公告日起至投票日止",
        "D": "選舉公告日起至公告當選人名單日止"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依行政執行法相關規定,有關行政執行,下列敘述何者正確?1由原處分機關或該管行政機關為 之 2不得於夜間、星期日或其他休息日為之 3執行機關認為情況急迫或徵得利害關係人同意 者,得於夜間執行 4日間已開始執行者,應繼續至夜間",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "12",
        "B": "123",
        "C": "234",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡艦於屏東鵝鑾鼻南方90浬處海域,登檢我國漁船發現無漁具漁獲,但發現船上有30位越南 籍人士,經詢船長表示受人委託運送越南籍人士至大陸地區等語,下列處置何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "依臺灣地區與大陸地區人民關係條例,移送地方檢察署,越南籍人員交海洋委員會海巡署留置",
        "B": "依入出國及移民法,移送地方檢察署,越南籍人員交內政部移民署收容",
        "C": "依國家安全法,移送地方檢察署,越南籍人員交內政部移民署收容",
        "D": "不違反入出國及移民法,漁船依漁業法函送行政院農業委員會漁業署裁罰"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "巡防艦於東沙島東北方9浬登檢扣留作業中大陸漁船,船上漁獲經判定非屬保育類,全案移送地 檢署偵辦後,地檢署爰予以緩起訴處分並裁定船長應向該地檢署繳納緩起訴處分金新臺幣(下同) 60萬元。下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "一行為同時觸犯刑事法律及違反行政法上義務規定者,依刑事法律處罰;故本案不得再依「臺 灣地區與大陸地區人民關係條例」第80條之1處以行政罰鍰",
        "B": "本案業依地檢署緩起訴處分並裁定處分金 60 萬元;故本案不得再依「臺灣地區與大陸地區人 民關係條例」第80條之1處以行政罰鍰",
        "C": "本案業經緩起訴處分確定,仍得依違反「臺灣地區與大陸地區人民關係條例」第 80 條之 1 處 以行政罰鍰,惟行政罰鍰應扣除緩起訴處分金",
        "D": "本案業經緩起訴處分確定,仍得依違反「臺灣地區與大陸地區人民關係條例」第 80 條之 1 處 以行政罰鍰,且行政罰鍰不應扣除緩起訴處分金"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡人員發現無船名大陸漁船未經許可進入我國限制水域從事捕魚行為,命令停船逃逸,經強行 登檢,船長表示睡覺未聽見停船命令,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "受當事人主張之拘束調查,僅蒐集船長要求之證據",
        "B": "留置調查期間,陸籍船長除得自行提出證據外,亦得申請調查事實及證據",
        "C": "不採信陸籍船長供述,現場採證,扣留陸船調查超過3個月後裁罰,原船驅離",
        "D": "檢查紀錄表違法地點欄,海巡人員填寫登檢點經緯度"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "有關查獲走私毒品案件之偵辦處理流程,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "毒品應拍照存證、秤重,並以檢驗試劑初步檢驗後置入證物袋封裝",
        "B": "持有第三級、第四級毒品未達20公克者移送法務部處以罰鍰",
        "C": "第三級、第四級毒品達20公克以上送刑事警察局鑑定",
        "D": "單純吸食第三級、第四級毒品不構成刑事犯罪,不須移送地方檢察署"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "海關於緝私水域內,追緝逃逸走私船舶,走私船舶將貨物拋棄水中,以避免緝獲,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "處船舶管領人新臺幣6萬元以上12萬元以下罰鍰",
        "B": "處行為人新臺幣6萬元以上12萬元以下罰鍰",
        "C": "處管領人及行為人各新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰,並得沒入該船舶",
        "D": "處船舶所有人及行為人新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰,並得沒入該船舶"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依據國家安全法規定,下列何者正確?1為確保海防及軍事設施安全,並維護山地治安,得由海 洋委員會海巡署會同內政部指定海岸、山地或重要軍事設施地區,劃為管制區,並公告之 2海 岸巡防機關於必要時對入出境船舶船員所攜帶之物件,得依其職權實施檢查 3於解嚴後,刑事 裁判尚未執行或在執行中者,移送該管檢察官指揮執行 4海巡人員退休後,犯內亂、外患罪, 應於判刑確定後起算追繳支領之退休金。",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "12",
        "B": "23",
        "C": "34",
        "D": "234"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依國家安全法施行細則規定,下列何者正確?1人民在規定開放時間內,入出海岸特定管制區者, 無須申請許可 2海岸經常管制區係指於規定時間內,開放供人民從事岸釣等活動之地區 3人 民入出海岸管制區,應向該管軍事機關申請許可 4入出境船舶載運之旅客、船員、漁民及其行 李、物件之檢查,應由其自行開啟接受檢查。",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "124",
        "C": "134",
        "D": "234"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡人員於臺中港外 15 浬取締扣留越界大陸漁船,有下列何行為,得沒入該船舶?1搭載人員 非法入境 2塗抹隱蔽船名 3拒絕停船受檢 4被扣留1次以上紀錄者",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "12",
        "B": "23",
        "C": "123",
        "D": "234"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡人員對於大陸船舶未經許可進入臺灣地區限制或禁止水域案件,依據臺灣地區與大陸地區人 民關係條例施行細則第42條,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "海巡艇於彰化王功外 35 浬(禁止水域內 7 浬),發現大陸漁船作業中,實施登檢,查該船作 業漁具漁法為一支釣,即逕予驅離",
        "B": "海巡艇於彰化王功外 35 浬(禁止水域內 7 浬),發現大陸漁獲運搬船,航行中未作業,經研 判為行使無害通過權,即逕予驅離",
        "C": "海巡艇於彰化王功外 35 浬(禁止水域內 7 浬),發現大陸漁船航行中未作業,實施登檢,查 該船有3次遭海巡艇驅離之紀錄,即逕予驅離",
        "D": "海巡艇於彰化王功外 35 浬(禁止水域內 7 浬),發現大陸漁船航行中未作業,實施登檢,惟 該船蛇行拒檢並採取敵對行為,即逕予驅離"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依照海岸巡防法相關規定,下列有關海巡人員案件查緝作法,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "查緝人員執行毒品相牽連案件,查緝範圍僅侷限於海域、海岸、河口或非通商口岸",
        "B": "查緝人員因犯罪查緝保密原則,可直接至內陸轄區執行搜索扣押行動",
        "C": "查緝人員視同刑事訴訟法之司法警察人員,查緝行動可直接至內陸查緝",
        "D": "依就業服務法規定,查緝人員可攜帶證明文件,至管轄區外之電鍍工廠查察違法打工外勞,雇 主不得規避、妨礙或拒絕"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依據漁港法規定,對於民眾於漁港內釣魚行為,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "漁港內釣魚行為,非漁港法第18條所稱採捕或養殖水產動植物範疇",
        "B": "民眾於漁港內非法釣魚,海巡人員應採取適當措施制止",
        "C": "漁港主管機關在不妨礙港區作業、安全及不造成港區污染情況下,應指定區域,訂定相關措施, 公告開放民眾垂釣",
        "D": "漁港分為第一類漁港及第二類漁港,分別由中央主管機關,及直轄市、縣(市)主管機關管理"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依海岸巡防機關器械使用條例等相關規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "海巡人員可使用器械包括各式火箭彈,應基於情況急迫使用,不得逾越必要程度",
        "B": "海巡人員使用槍砲後,應將經過情形於三日內報告該管長官",
        "C": "海巡人員執行職務,遭受相當軍事性質之武力危害或攻擊,應由海洋委員會海巡署署長就該情 合理判斷,認已無其他手段制止時,得於必要限度內用砲。如於情況急迫或無法有效通聯時, 得由現場最高指揮官認定之",
        "D": "海巡人員登檢大陸漁船,登檢過程槍枝不慎落海,登船後又遭遇大陸船員反抗,情急之下海巡 人員拿起大陸漁船魚鈎當作執法器械威嚇制伏大陸船員,符合海岸巡防機關器械使用條例規定"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依據漁業法等相關規定,海巡艇於新竹外海 11 浬登檢大陸漁船,發現該船網具附有電纜線連接 船上發電機,船上有少許漁獲。下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "依臺灣地區與大陸地區人民關係條例規定,扣留處以罰鍰,並沒入漁具、漁獲",
        "B": "依漁業法規定,扣留逮捕移送地方檢察署偵辦",
        "C": "大陸漁船同時觸犯臺灣地區與大陸地區人民關係條例及漁業法規定,屬法律競合案件,以罰鍰 金額較高者優先適用",
        "D": "大陸漁船同時觸犯臺灣地區與大陸地區人民關係條例及漁業法規定,屬法律競合案件,須請示 檢察官後再決定"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依娛樂漁業管理辦法相關規定,娛樂漁業活動區域,以彭佳嶼距岸多少距離內之沿岸水域為限?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "6浬",
        "B": "12浬",
        "C": "24浬",
        "D": "30浬"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依海岸巡防法規定,海巡人員依法執行職權,對航行海域內船舶載運人員,有正當理由,認其有 身帶物件且有違法之虞時,艇長之處置,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "得令其交驗該項物件,如經拒絕,得搜索其身體",
        "B": "搜索應有海巡機關人員及海巡機關人員以外之第三人在場",
        "C": "搜索婦女之身體,得命婦女行之",
        "D": "搜索婦女之身體,不能由婦女行之時,經被搜索人同意者,不在此限"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡人員符合下列何要件,得於管轄區域外,逕行調查犯罪嫌疑人之犯罪情形及蒐集證據?1查 緝走私、非法入出國及其他犯罪調查職務 2遇有急迫情形 3犯罪案件之公共場所或公眾得出 入之場所 4立即知會有關機關",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "12",
        "B": "23",
        "C": "123",
        "D": "124"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依據海岸巡防法規定,下列何者需由海洋委員會定之或協調定之?1海岸巡防機關人員司法警察 專長訓練辦法 2海岸巡防機關與國防部協調聯繫辦法 3海巡艦艇編號及附加標誌制式 4 海巡機關人員制服、證明文件之制式",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "124",
        "C": "134",
        "D": "234"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依據中華民國領海及鄰接區法公告的領海範圍及臺灣地區與大陸地區人民關係條例規定的禁止 水域範圍,請比較下列那一地點之範圍不一致?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "彭佳嶼海域",
        "B": "小琉球海域",
        "C": "東沙海域",
        "D": "南沙海域"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡人員執行職務,發現外國漁船在我國專屬經濟海域及大陸礁層從事經濟性魚種採捕行為,下 列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "外國漁船應向海洋委員會海洋保育署申請採捕許可",
        "B": "海巡隊扣留船上漁獲物,漁船船長或船員免在場,扣留清單免交船長,併同書面資料逕予裁罰",
        "C": "外國漁船未經許可採捕行為,處新臺幣100萬元以上500萬元以下罰鍰",
        "D": "由外國漁船採捕行為前停泊地之當地海巡隊取締、蒐證及函送海洋委員會海洋保育署裁處"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "澳門籍抽砂船船長未經我國主管機關許可,在東沙島北方外海 18 浬進行抽砂行為,抽取砂石量 達3百噸,依我國現行相關法規,該船船長之行為,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "依違反香港澳門關係條例規定,處新臺幣30萬元以上1千萬元以下罰鍰",
        "B": "依違反臺灣地區與大陸地區人民關係條例規定,處新臺幣30萬元以上1千萬元以下罰鍰",
        "C": "依違反土石採取法規定,處1年以上7年以下有期徒刑,得併科新臺幣1億元以下罰金",
        "D": "依違反中華民國專屬經濟海域及大陸礁層法規定,處1年以上7年以下有期徒刑,得併科新臺 幣1億元以下罰金"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關中華民國領海及鄰接區法相關規定之敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "中華民國領海基線之劃定,採用以直線基線為原則,正常基線為例外之混合基線法",
        "B": "中華民國領海與相鄰或相向國家間之領海重疊時,以衡平原則為其分界線基礎。但有協議者, 從其協議",
        "C": "外國軍用或公務船舶通過中華民國領海應先行告知",
        "D": "大陸船舶通行中華民國領海,除依照臺灣地區與大陸地區人民關係條例辦理外,並應遵守中華 民國領海及鄰接區法之規定"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "海巡機關接獲漁民通報,於距岸 3 浬海域發現大片黑色油污,經調查為 A 公司所經營油品事業 之海上輸油管破裂洩油意外事件,相關單位立即展開應變處置。下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "依海洋污染防治法規定,該法中央主管機關為海洋委員會",
        "B": "依海洋污染防治法第5條規定,該法執行機關為海岸巡防機關,就執行取締、蒐證、移送等事 項得要求軍事、海關或其他機關協助辦理",
        "C": "主管機關依海洋污染防治法第18條裁罰A公司",
        "D": "A 公司該海上輸油設施係為海洋污染防治法第 3 條所規範之海洋設施,應依水污染防治法相 關規定辦理"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依海洋污染防治法等規定,有關公私場所海洋設施從事油輸送行為造成海洋污染之污染清除處 理,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "應就污染情況及作業環境評估清除處理技術,選用最快速清除方法",
        "B": "污染物有嚴重影響海域水質者,應以污染物之回收為優先",
        "C": "於亂流水域之海洋環境發生大量油污染,無法及時有效回收,符合海洋污染防治法規定,以現 場燃燒法處理",
        "D": "污染物性質屬廢棄物,應符合海洋污染防治法規定"
      }
    }
  ],
  "year": 111,
  "category": "水上警察",
  "subject": "海巡法規(包括國家安全法、臺灣地區與大陸地區人民關係條例、海岸巡防法、海岸巡防機關器械使用條例、海關緝私條例、中華民國領海及鄰接區法、中華民國專屬經濟海域及大陸",
  "source_pdf": "考古題庫\\水上警察\\111年\\海巡法規(包括國家安全法、臺灣地區與大陸地區人民關係條例、海岸巡防法、海岸巡防機關器械使用條例、海關緝私條例、中華民國領海及鄰接區法、中華民國專屬經濟海域及大陸\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}